<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bit谩cora de Viaje de BrandLop :)</title>
    <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bit谩cora de Viaje de BrandLop :)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>C贸digos de Estado HTTP</title>
      <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_4/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_4/</guid>
      <description>Introducci贸n Este post es una continuaci贸n del contenido abordado en el post de M茅todos HTTP, en esta ocasi贸n describiremos en que consisten los c贸digos HTTP, que b谩sicamente, representan mensajes del servidor que permiten conocer c贸mo fueron las cosas cuando se recibe una petici贸n de un cliente, como desarrollador web son una herramienta fundamental para diagnosticar y arreglar errores de configuraci贸n.
C贸digos de estado de respuesta HTTP Los c贸digos de estado de respuesta HTTP indican si se ha completado satisfactoriamente una petici贸n HTTP espec铆fica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M茅todos HTTP</title>
      <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_3/</guid>
      <description>Introducci贸n Cuando estamos navegando en internet, al momento de querer visitar cualquier sitio web, se genera una comunicaci贸n entre nuestro navegador web (chrome, firefox, safari, edge, etc) y un servidor web, esto, con ayuda del protocolo (Hypertext Transfer Protocol) que se encarga de administrar las peticiones (request en ingles) y respuestas (response en ingles) que proporciona el servidor web.
M茅todos de petici贸n HTTP HTTP tiene predefinidos un conjunto de m茅todos de petici贸n, son solicitudes que se realizan para efectuar una determinada acci贸n en un recurso en concreto, como acceder a una pagina web, enviar datos de un formulario, consultar un API, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Node.js en Ubuntu</title>
      <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</guid>
      <description>Introducci贸n En este post hablar茅 sobre como instalar node.js en Ubuntu y sus distribuciones derivadas (Linux Mint, PopOS, Kubuntu, ZorinOS, etc) mediante nvm, que es la mejor opci贸n que yo considero que es para instalar node.
Node.js es un tiempo de ejecuci贸n de JavaScript para programar del lado del servidor. Permite a los desarrolladores crear funcionalidades de backend escalables usando JavaScript, un lenguaje que muchos ya conocen del desarrollo web basado en navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura de un desarrollador de software.</title>
      <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>隆Hola a tod@s! Desde mi punto de vista las cualidades y valores que debe tener un desarrollador de software son:   Capacidad de resoluci贸n de problemas.  Responsable.  Autodidacta.  Saber trabajar en equipo.  Comunicaci贸n clara  Creativo.  Recientemente acabo de considerar algunas m谩s, gracias al MC Carlo, las cuales son:   Conocer bien tu SO con el que trabajas d铆a a d铆a.  Ser un pro en tu editor de texto (VSCode, Atom, Vim, etc) o IDE (IntelliJ, PyCharm, Visual Studio, etc) que m谩s usas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi vida en Launch X</title>
      <link>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brandlop.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>隆Hola a tod@s! Anteriormente, ya hab铆a estado en innovaccion virtual, fue muy grata la experiencia al participar, por eso sigo trazando mi camino, ahora en launch x. Me emociona participar en launch x, ya que es la primera vez que participo en algo relacionado con desarrollo web.
En la etapa del onboarding no me cost贸 tanto el hacer las katas, puesto que tengo conocimientos b谩sicos en python, me gusto ver la parte de excepciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
